台灣d潮語都幾難明

咩噗

周興哲《怎麼了》歌詞「再也不能牽著你走未來每一步」，「每一步」的發音接近「咩噗」。後來形容難過想哭又裝可愛的情境。

是在哈囉

是怎樣/ 是在幹嘛?

靠櫃去百貨公司專櫃試穿

靠櫃被冰在百貨公司遇到冷淡、態度不好的店員

三小係最易

母湯喔不行/不可以喔

氣pupu、氣噗噗生氣

森77

水喔=漂亮 / 厲害

屬鼠 / 鼠薯 =叔叔

水哦

海巡=網路糾察隊，會在網路上四處查看別人發言的人

溫拿=winner

衝一波、衝一發拼了。主要用在感情上主動追求的時候。

可撥=可悲

咩新警察 撿到槍

外人真係睇到9唔搭8

踹共=出來講

都係
好地道，識中文都唔會明

假掰 好好用

八月中秋山林涼 風吹大地草枝擺 甘霖老母趕羚羊

潮語對本地老一輩既人都難
更何況外地人?
就算香港D潮語,30-40歲既本地人都未必明啦

咁外人睇我地個d都唔明啦
例如 cls jm9

QQ呢呢好喝到咩噗茶

台灣人: d潮語都幾難明

666

呢啲緊係唔會睇字面就明(除左諧音 森77呢啲)
但聽得多就大約都明個意思

如果香港用母湯應該好搞笑

我覺得幾有趣喎

咩噗幾好笑

母湯 其實點解

甜度冰塊？

英文字母湯

正常微冰

先生
我們正常是半糖哦

你知道你在說甚麼嗎
甚麼正常是半糖

就是我們店裏最多就是半糖

唔得

香港都有咩 可摸耳啦

係！老師！

不通，不行，唔得

厂厂
到而家都唔知係咩意思

閩南話

8+9其實係咩

水=帥

仲有幻茶，幼幼，利申，必直.....

條女好正

最正係之後搞左個一日店長活動 客人真係有得order呢杯嘢

拍謝
根本厂𠂆
7414
話人口短

修但幾勒

台語的不行的意思
其實應該是 毋通
母湯是直接按照台語發音打出來的文字
所以不能用字面上意義去解讀

台南：無糖（無法再加糖）

台語的八家將的唸法
台語的唸法應該是 八嘎囧 後來大家又更省略直接寫8+9
現在也代表 常參與廟會活動的年輕人

17佢地直播個apps

水是 台語漂亮的唸法

帥台語的唸法是緣投

黑社會 飛仔果類

黃大嵐是喜神財神衰神福德正神所有神祝福的寶貝小心肝

稍等陣呢

林老師
更營養雞排

凍未條
大奶薇薇

修但=稍等

即係 嗚嗚

修桿

那我點你們店裏的半糖是正常還是半糖？

火鉗劉明

呵呵注音碼黎
ㄐㄐ呢個就係雞雞注音 指碌鳩

好兇=波大

等陣先....

科科(國語), 笑聲擬聲詞

係台語嚟 唔係潮語

好似係解兇狠

唔係波大喎

睇電競d人成日講 有這麼兇嗎？

電競點波大呀

當林北是塑膠造的喔？

其實好多都只係台灣話/台灣話嘅諧音
水喔嘅「水」係講緊台灣話 sui，即係靚/好
拍謝 係講緊台灣話 pai se (=歹勢)，即係唔好意思

所以如果你唔熟台灣話同支那話 唔明好正常 而且唔會估到個意思

靠北

「厂」係 h 音，係類似呵呵咁嘅發音
「丂」係 k 音，呢個先係科科

香港代表=mk仔

有首歌歌名叫 金價母湯 點解？

噗龍共點解

Joseph=早洩

注音 =哈哈

本斥但大

傻眼貓咪

台狗匪語學黎做乜？

在線等係咩？

真係唔得

mk仔

不過疑似係芝麻語

即係支那狗先會講在線等？

係香港應該類似MK 既意思
但出黎既來源唔同

依種係台語 唔係潮語啦
姐係 咩修幹謀 =想唔想做愛

可能係
唔sure
等達人答
不過我未用過

基本上係 但台灣其實都好多台豬學哂大陸D 流行網絡文化

賣歐北講 = 不要黑白講 ：臺語

波大都會

唔town

好耐無chill革命

好多台語音用國語寫出黎
但換返做正式漢字會變左做文言文咁

例：「咩修幹某」意思係做唔做愛？係極度粗俗嘅用語。

但正式寫法係「欲相姦無？」當堂變得好「古雅」

唔係日文嚟咩

台語係好多日文借字，但呢個唔係

學到野